<resources>
    <string name="app_name">Thomas Sankara</string>
    <string name="language">English</string>
    <string name="languageop">Select Language</string>
    <string name="quote1">The slave who is not capable of assuming his rebellion does not deserve that we feel sorry for himself. This slave will respond only to his misfortune if he is deluding himself about
        the suspect condescension of a master who claims to free him. Only struggle liberates.</string>
    <string name="quote2">Without patriotic political education, a soldier is only a potential criminal.</string>
    <string name="quote3">He who feeds you, controls you.</string>
    <string name="quote4">Comrades, there is no true social revolution without the liberation of women</string>
    <string name="quote5">We have within ourselves the power to fight imperialism. When the people stand, imperialism trembles</string>
    <string name="quote6">Everything that man can imagine, he is capable of creating.</string>
    <string name="quote7">We must learn to live the African way. It is the only way to live in freedom and with dignity.</string>
    <string name="quote8">While revolutionaries as individuals can be murdered, you cannot kill ideas.</string>
    <string name="quote9">It took the madmen of yesterday for us to be able to act with extreme clarity today.
        I want to be one of those madmen. We must dare to invent the future. </string>
    <string name="earlybpa">Thomas Isidore Noel Sankara was born on December 21, 1949, in Yako, Upper Volta which he renamed later on Burkina Faso.
        He was a hybrid of the Moaga and Peul ethnic groups, well known the in the country as Silmi-Moaga with his father named Joseph Sankara and mother Marguerite Kinda.
        He was the third child out of ten. His father was a veteran of World War Two.</string>
    <string name="earlyapa">
       \t\t\t\t\tSankara\'s parents \n\t
        Sankara attended the primary school of Gaoua, a city in the Southern part of the
        country.  There, he saw at an early age the injustice that the colonialism system created in his community.
        Among those situations, he was shocked to see his father going to jail and he himself being expelled from school once because he grabbed his school principal’s
        child’s bicycle. For the second time, one of his sisters accidentally threw a stone onto the principal’s house while she was trying to dislodge fruit from a
        tree while his wife was napping. Not only was Sankara’s father put in jail, but also it has been prohibited that anybody gathered while fruit in the area.
        He was a Roman Catholic and both at school and at church, he showed a lot of eagerness about learning.
        Contrary to the expectations of some of his Roman Catholic relatives and priests that he would go to a seminary to become a priest after primary school,
        Sankara enrolled in Ouezzin Coulibaly secondary school in Bobo Dioulasso for junior high school
        (in Burkina Faso, high school and junior high school students generally go to the same school for both junior high and high school education).
        Because of his eagerness to learn, Sankara was known for asking the necessary questions to understand and expressing his point of view.
        After high school, Sankara joined the military academy of Kadiogo in Ouagadougou, the capital city of the country.
        While there, he witnessed the first coup d’etat in the country since its independence (in 1960) on January 3rd,
        1966 which brought the General Sangoule Lamizana, a military officer, to power.</string>
    <string name="earlyapa1">
        Maurice Yaméogo\t\t\t\t\t\tSangoulé Lamizana\n
        Year of presidency\t\t\t\t\tYear of presidency \n
        1960-1966\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t1966-1980\n\n
        However, for Sankara, that military coup d’etat did not do much to change the situation of poverty and social problems in the country.\n\n\n
    </string>
    <string name="couple">Thomas Sankara got married to Mariam Sankara born Sérémé. The couple got two children together.
        They got their first child Philippe Sankara on August 10, 1980, while the second Auguste Sankara was on September 21, 1982.
        The couple remained together until the death of Thomas Sankara in 1987.
        After Sankara’s death, Mariam Sankara had to flee the country and seek refuge in France with her children.
        \nI want to see if this will change anything
    </string>
    <string name="death"> While traveling around the world denouncing imperialism, Sankara was making powerful enemies. For those enemies, his death was necessary.
        Otherwise, he was waking up people to face the system that they had used for decades to exploit different strata of the societies.
        They played such a way to divide Thomas Sankara from his longtime friend Blaise Compaore.
        They brought Compaore to believe that Sankara was trying to kill him despite that Sankara made it clear that it was with his regime that they would say that the revolution ate its children.
        Despite the warnings the warnings that Sankara received from his close friends and relatives that Compaore was trying to kill him.
        He refused to betray the friendship. Some people such as Boukary Kabore (also known as the Lion) proposed themselves as a volunteer to arrest Compaore that Sankara made it clear that it was to Blaise to betray the friendship but not him. Sankara even claimed that he would never forgive anyone who touched Compaore and would severely punish them. On October 15, 1987, around 4:30 pm, Thomas Sankara was having a meeting with a small team of advisers. Suddenly, they head some gun shootings. Sankara’s driver and two of his bodyguards were the first to be killed. Upon hearing the gunfire, everyone in the meeting room quickly took cover. Sankara then got up and told his aides to stay inside for their own safety. “It’s me they want.” He left the room, hands raised, to face the assailants. He was shot several times and died without saying anything more. If his exit from the room was intended to save his comrades inside, it failed. The gunmen, all in military uniform, entered the meeting room and sprayed it with automatic weapons fire. Everyone inside was killed, except for Alouna Traoré.’ Sankara’s brief unwavering ‘revolutionary’ moment was over. Thomas Sankara and his comrades were hastily buried the same night at the cemetery of Daghnoen. Blaise Compaoré, Sankara’s comrade and murderer, quickly denied involvement, claiming he was at home and sick. He may not have actually pulled the trigger, but it was his men who did and they would not have acted without a clear order. By the evening of the assassination, Compaore was the new president. His death was not only a loss for his country but for Africa and the revolutionary world. However, as Sankara himself said it, you can kill a man but not his ideas. After his death, Sankara’s name symbolizes the struggle against imperialism and neo-colonialism. He is still a model for many leaders in his country and around the world. The Sankarist spirit swelled in the civil unrest that ironically ended Compaore\' s 27-year rule in 2015. Young protestors wore T-shirts that read: "Sankara -- he still provokes." Thus, Thomas Sankara is still among the people.
    </string>
    <string name="military">After completing high school in the military academy of Kadiogo, Sankara kicked off his military career at the age of 19.
        One year later, he pursued his officer training in the military academy of Antsirabe, the second largest city in Madagascar. While there, he witnessed once again a popular uprising of students, farmers, and laborers against the French-appointed leader Philibert Tsiranana.
        Sankara, however, focused on his main goal in the country which was to get military training. Before heading back to his home country in 1972, Sankara attended a parachute academy in France where he was exposed to some of the philosophies that would become the foundation for his revolutionary leadership, including Marxist political economy and development theory.
        He also received some military training in Morocco, where he met Blaise Compaore and became a good friend of his.</string>
        <string name ="military1">\t\t Blaise Compaore and THomas Sankara\n\n
            Sankara gained more attention from the public because of the war between Upper Volta and its neighboring country of Mali in 1974.</string>
    <string name="military2"> Map showing Mali and Upper-Volta (currently Burkina Faso)\n\nIn fact, Upper Volta was in conflict with Mali because of territories between the two countries. Each country claimed these territories were theirs. Even though Mali had more armed forces, Sankara took the command of his military detachment, organized his troops, and counter-intuitively attacked the enemy’s military. He even took control of a Malian territory and some military equipment. A cease-fire was signed a few days later but Sankara became a national hero.
        The same year, Sankara was given command of the military training base in Pô, a southern region of the country. When he took off the training base, he established good relationships between civilians and the military. He urged that the military should help the residents with their tasks. He also formed a secret communist organization called the “Communist Officer’s Group” with some friends such as Henri Zongo, Jean-Baptiste Boukary Lingani and Blaise Compaoré.\n\n
    </string>
    <string name="secretatry">On November 25th, 1980, Upper Volta (currently Burkina Faso) was once again shaken by another military coup which brought to power Colonel Saye Zerbo.</string>

        <string name ="secre">\t\t\tYear of presidency 1980-1982\n\n
        In September 1981, Thomas Sankara was appointed to be Secretary of State for Information by Zerbo’s government, a post, Thomas Sankara clearly did not want. As Sankara gained more popularity in the country, he became a threat to the government. That is why in order to keep an eye on him, the government named him its secretary. Sankara understood that and wanted to avoid that at any costs. However, due to the military hierarchy and the influence of some relatives, Sankara accepted the post but made it clear that it would not be for too long. Since he had not had any political experience so far, it was an opportunity was him to get some and gain more popularity. As a secretary, he broke the traditional norms. He sometimes rode a bike to work. He held that the effectiveness of the work of a public servant had nothing to do with how expensive their means of transportation is. He did not hesitate to denounce corruption in the government. On April 24th, 1982, Sankara have had enough. He decided to quit and just before he left, he declared live on a television channel, “Woe to those who muzzle their people”. For the president, that was a humiliation that he could not accept. He decided to give him the change he had demanded. Sankara was put under house arrest in Dedougou, another city in the country, to keep him away from the capital.
        He was also demoted from his rank of Captain. The break between Sankara and Zerbo’s government was total.\n\n
    </string>
    <string name="minister">
        A few months after Saye Zerbo put Sankara in Dedougou to keep him away from the capital, it was Jean-Baptiste Ouedraogo’s turn to keep Zerbo away from the power.
        In fact, Jean-Baptiste Ouedraogo deposed Saye Zerbo on November 07, 1982. </string>
    <string name="mini">\t\tMajor Jean-Baptiste\n\t\tOuédraogo\t Year of presidency:1982-1983\nSankara did not participate in the coup.
        For him, the necessary conditions had not been met to overthrow the government. However, after the coup, the president appointed him to be his Prime Minister in January 1983.
        It was the beginning of a biface government. On one side, we had the president who was a bit conservative and wanted to keep the former political system. On the other hand, we had his Prime Minister Thomas Sankara who wanted to break with the old system which he believed did not reflect the interests of the masses. Sankara showed by his actions that he had no intention to do anything but to serve his people. As a matter of fact, after his visit to Libya to Muammar Mohammed Gaddafi, he even returned the money that had been given for his expenses in Libya because the Libyan government took care of him.The traditional chiefs and religious leaders were also subject to Sankara’s changes. He judged unacceptable the privileges that they had received just because of their social position. For example, Sankara cut off the electricity at Naaba Baongo’s (the supreme chief of the Mossi) house because they had not paid their bill for years. Sankara also took advantage of his post as Prime Minister to travel and meet other freedom fighters such as in Libya and Audhali (a former British protectorate). On April 30, 1983, Sankara received a visit from Muammar Gaddafi, a visit that the President said he was not aware of.
    </string>
    <string name="minis">Capt. Thomas Sankara--Col. Muammar Gaddafi\n\nThe opposition between the President and his Prime Minister kept growing, and 15 days later when they both had a meeting in Bobo Dioulasso, Thomas Sankara did not hesitate once again to denounce the former political structure. Some attendees even left the room. For the President, this bifactionalism between him and his Prime Minister had gone on long enough. It was time to choose who should have control of the decisions made in the country. On May 17, 1983, Thomas Sankara was fired and arrested while Guy Penne, the advisor of Francois Mitterrand (the French president at the time) was visiting the country. Sankara was not the only one who was arrested. Other people included his best friends, Henri Zongo and Jean-Baptiste Boukary Lingani. Their friend Blaise Compaore was the only one who was able to manage to run away from the capital. He fled to the military base of Pô. While he was in prison in Ouahigouya, Sankara’s supporters marched on Ouagadougou to demand his release. Sankara was released from jail and brought back to the capital but put under house arrest. Knowing that Sankara had the full support of the Pô military base, where he used the be a trainer and participated in other social groups, the president Jean-Baptiste called him for a meeting on August 4, 1983, to find an agreement. While Sankara was at his house discussing the agreement with his friends, they heard some shots fired. It was Blaise Compaore and his troops from Pô. Sankara quickly sent a messenger to tell Compaore to stop his operation because the dialogue was open between him and the President, but for Compaore, the operation has already been started and there was no question of stopping it until it ended. Sankara joined his friend and together, they took the radio station and Sankara went to the President’s house to stop any action that could hurt him. For the fourth time since independence in 1960, the country once again had been shaken by a military coup.
        This time the revolution would deeply influence the lives of the Voltaic.\n\n
    </string>
    <string name="cultbef1">When Sankara came to power,  he decided to establish the revolution that he has always dreamt of and put the people to work toward: one goal self-sufficiency. His government was composed of a good number of civilians as well as military. He surrounded himself with people he had known for a long time: Blaise Compaore, Jean-Baptiste Boukary Lingani, and Henri Zongo. </string>
    <string name="cul">\tThe founding fathers of the Revolution\nTo set a strong revolution, they had to fight corruption, and be exemplary leaders.
        He decided to make the national symbols to reflect his ideology of nationalism and the struggle against imperialism and neo-colonialism. \n</string>
    <string name="cultbef2">The emblem of Burkina Faso during the revolution\n\nThat is why he renamed the country from Upper Volta to Burkina Faso.
        When he was asked about the reason he changed the name of the country, he replied by saying that Upper Volta had nothing to do with our culture,
        it just reminds us of our colonial past. Burkina Faso, on the other hand, is composed of two words from two national languages: Burkina which comes from Moore which means Upright people, and Faso which comes from Dioula which means Land and when the put them together, it means land of the upright people which reflect who we are and define our people.
        The inhabitants were also supposed to be called Burkinabe which is in fulfunde another language spoken in the country. He also changed the national color from red, black and white to two horizontal bands: a red band above, which symbolizes not only the blood of people who died fighting for the independence of the nation but also the socialist revolution, and a green band below which represents agriculture, the backbone of the economy, hope for a bright future and abundance, and a yellow star in the middle which represents the ideological guidance on the road to democracy and the people\'s revolution.
    </string>

    <string name="cultaf">\nThanks to his skill of guitarist Thomas Sankara wrote a new anthem for the country but it was composed by Patrick Gomdaogo Ilboudo, an anthem that describes the struggle that his people had to go through to get its freedom just like other oppressed people around the world.  He also gave a new motto to the country: Homeland or death, we shall overcome.  To promote the culture, Sankara made it compulsory to wear the Faso-Danfani in public offices.
        The Faso-Danfani are pieces of clothes made in Burkina Faso. Despite that some public servants did not wear them every day, if they knew that Sankara was coming, they would get them quickly and wear them. Otherwise, they would face sanctions that could go up getting thanked.
        The government members were also supposed to wear them when they were on missions as a way to promote Burkinabe culture.
    </string>
    <string name="gender">
        “Inequality can be done away with only by establishing a new society, where men and women will enjoy equal rights, resulting from an upheaval in the means of production and in all social relations. Thus, the status of women will improve only with the elimination of the system that exploits them.” Thomas Sankara.
        When Thomas Sankara took office, Upper Volta which he renamed Burkina Faso, was among the other African countries that were struggling to set culture identities since their social lives were destroyed by slavery and colonization. Women have become the “second sex” in African communities. The indoctrination was so deep that it was Africans to believe that women were not the second gender in their societies before colonization and slavery. So women did not enjoy the same equal rights as men in Burkinabe communities. However, for Thomas Sankara that had to come to an end. He said it was time for the people free themselves from the feudal ideas that men are always above women.  Before he came to power, when a girl was pregnant at school, she was expelled but with Sankara, that came to its end. The system has been made that in pregnant girls could come to school. He outlawed women’s genital mutations to fight against women genital mutilations and encourage girls to join the Committee for Defense of the Revolution (CDR). A girl witnessed that: “He made us realized that we could hold a gun and do the same task as men”. By his public conferences, he gave women the opportunity to denounce domestic violence so that precaution could be taken to stop them. On the occasion of March 8th (International Women’s Day), Thomas Sankara required that men did all the housework usually done by women while the wives rested. That would have helped them had a grasped of what it means to be a woman. When it comes to gender equality, Thomas Sankara is also known for being the first African president to ever given a minister position to a woman outside of the department of women’s affairs. He clearly exposed oppressions on women this feminist ideology during his speech on the session of the UN. In fact, he expressed his full support to women’s struggle in the following words: “I speak on behalf of women the world over, who suffer from a male-imposed system of exploitation. As far as we’re concerned, we are ready to welcome suggestions from anywhere in the world that enable us to achieve the total fulfillment of Burkinabè women. In exchange, we offer to share with all countries the positive experience we have begun, with women now present at every level of the state apparatus and social life in Burkina Faso. Women who struggle and who proclaim with us that the slave who is not able to take charge of his own revolt deserves no pity for his lot. This harbors illusions in the dubious generosity of a master pretending to set him free.
        Freedom can be won only through struggle, and we call on all our sisters of all races to go on the offensive to conquer their rights”.
    </string>
    <string name="health">
        Being one of the poorest countries in the world at its independence made Burkina Faso (Upper Volta before 1983) one of the countries were infant mortality rate was also one of the highest in the world. After independence, the leaders before Sankara one ways or another fought to improve the health of the population. However, just like in different social problems, the measures Sankara to fight against diseases in the country was outstanding. In 1984, Sankara launched “vaccination commando”, a 15-day campaign of vaccination of children between 7 and 14 years against meningitis, measles and yellow fever.
        In those 15 days, about 2.56 million children were immunized The World Health Organization congratulated Sankara on that success and cited it as an example for other developing countries to follow. That considerably reduce infant mortality in the country. Alongside with that, because of the self-sufficient in food in the country, the number of death related to malnutrition. Despite those successes, more needed to be done. In some areas of the country, the population was far away from health facilities. They had to go kilometers to get to the basic care centers.  Sankara urged the necessity to build basic care centers around the country. He launched the program “a village, a primary health center”. By 1987, some 7,500 primary health posts Those centers were built in many villages but the lack of personals was a different story. So, some local residents were also trained to be able to help the population in villages. Midwives were also trained in villages to be able to help women in labor.
        Recognizing the correlation between exercise and physical wellness, Sankara mandated every Burkinabe play a sport at least twice a week, no exception. Sankara played soccer and handball with some of his comrades. To achieve the blossoming of the citizens through sports, some sports centers were also built around the country. It was also during the revolution that “the August 4th Stadium” was opened and can host 35000 people. It was named after the day of the revolution of August 1983. However, the construction of the stadium started in 1981 and was financed by China. All those measures taken to ensure that the citizens were in healthy condition were really important. During the revolution, the country was like a construction zone in which the participation of each citizen was needed and to be able to work, they had to in good health. They also need the necessary education to be able to execute the tasks that were assigned to them.

    </string>
    <string name="security">
        As we saw, Sankara’s life is drawn in the profession of arms. That influenced how he viewed the role of the military should and how he organized the military. In November 1983, he created the Committee of Defense of the Revolution (CDR). It was one of the most important movements during the revolution. It was not a political party. It was at all strata of the society to ensure that decisions taken by the CNR (Conseil National de la Révolution) were executed. It was also its role to mobilize, sensitize and organize the people for any task or action revolutionary local and/or national policy, economic, social, cultural and security. They were also prepared to defend the country from both internal and external attacks. The members were recruited from the different strata of the society (teachers, merchants, students, peasants, to name but a few).  Sankara’s goal was to ensure that the profession of arms was not reserved for a small number of the people but open to the mass. His point was that if the military was open to the mass, they could decide when it was necessary to go to war rather than a group people having the control of the arms and because they had to execute orders from superior can become a threat to the mass and whenever it was necessary to stop. He wanted everyone to be able to defend themselves if the need presented. He established a mandatory 18 months of military or public services.
        It is really important to mention that those 18 months were not mostly focused on how to manipulate arms.
        As a matter of fact, only 25% of days were concentrated on military training. For the 75% depending on your level of school education, they learned economical activities.  Some that had advanced school education we taught how to develop small businesses and those who did not have school education were taught how to grow crops and breed cattle more efficiently. People were also taught about the ideology of the revolution and roles that each individual should play for the well-being of the revolution. Organizing those activities under the banner of the military helped had more discipline and is to educate the mass at ones not on However, the participation rate was low and was estimated to be 2%.
    </string>
    <string name="housing">Burkina Faso does not have access to any sea. Consequently, the country does not have any maritime transportation system.
        However, Sankara has determined the transportation system in the country to ease the connection between the connection between the different cities in the country.
        After the world bank rejected their request of financing the building of the railroad between the main cities of the country, Thomas Sankara and his comrades decided to build the railroad with their own hands. The  “ Bataille du rail” (the campaign of the railroad) was launched in 1985. Their goal was to get the railroad in the North and from there they the country would be able to exploit the manganese in Tambao. The railroad was also supposed to divide into Mali and Niger. In Niger, it was supposed to go until Niamey the capital city of Niger. The other way of the railroad, the one that was supposed to go to Mali was also supposed to go until Bamako the capital city of the country.  In one year they were to build 35 kilometers before facing technical problems. After Thomas Sankara, the other leaders so far have not continued the project. Besides the railroad, under Sankara leadership, new roads and bridges were built. They also fixed some bridges and roads that were deteriorating and most of the work was done by mobilizing the youth rather than relying on foreign aid. Taxes were also fixed in 1984 by the government on traffic on asphalt road and those taxes were used for the maintenance of those roads. In the same year, was Launched of the National Board of Public Transport known as "X9". Buses appeared in Ouagadougou and Bobo Dioulasso.	Just like most other African countries, urbanization rate was increasing fast in the early 1980s. That was at the origin of a lot of social problem with housing being one of them. Having understood that, Sankara extol the necessity to have public housing in towns. Once again, with the limited resources of the country, the population had to do by itself. Thomas Sankara was determined to show the example. His government members and he went on the field to work with the population. They made bricks with the population to build the houses. In four month, 500 villa were built to be able to help townsmen and townswomen to have comfortable housing. Besides building new houses, new measures were also taken so that nobody had more than one parcel of land in a city. The land from then belong to the government. Thomas Sankara claimed that each Burkinabe had the right to live in a city. So, if they left some people had more than one parcel of land some Burkinabes would not be able to have housing in the cities. During the 3rd  anniversary of the revolution in 1986, the report shows that during three years of the revolution, 63,000 parcels of land were distributed to the population, which was more than the number of parcels distributed to the population during the 23 years of independence pre-revolutionary (60,000).
    </string>
    <string name="corruption">Fighting against corruption was one of the remarkable struggles of  Thomas Sankara.
        To stop the enrichment of the government members, the reduced the salary of the different members.
        His own was lowered $450 a month. The luxurious cars owned by the government were sold and replaced by the Renault 05s, the cheapest cars that could be found in the country.
        He was also engaged to rid of the public services what they called the rotten public servants and the rotten military. To “sanitize” the country from corruption, he created a new trial system. He formed the Popular revolutionary tribunals (Tribunaux Populaire de la Révolution (TPR)) in October 1983. For him, the former jurisdiction system was justice for poor people. People who stole to be able to survive while the real thieves, those who exploit the people walk away free without any punishment. All the leaders in the country were supposed to pass on the court to expose their goods. All ill-gotten was automatically confiscated and put use for all of the people. Once again, to give the exemplary, Thomas Sankara was the first leader to pass on the court to expose his good. He claimed to have: a fridge which was broken, two TVs, one at his office and one at his workplace, a living room with a library, three guitars, a villa which he was still paying when he passed on the court, a car and 4 bicycles. Some of the leaders of former regimes (Sangoule Lamizana the second president of the country for example) who were accused of exploiting the people had to pass on that court to defend themselves rather than being sent to foreign countries to be judged. It was a justice system in which the defendant did not have any lawyers and it is not the court that should show that you broke the law but the defendant who was the one who had to show that they were innocent.
        All the trials were streamed in live on TV and everybody could watch it.
    </string>
    <string name="world">I find myself has a cyclist on a steep slope who has at both his left and right recipes. He is obliged to keep pedaling otherwise he falls. I am sometimes misunderstood and dislike in Africa (Thomas Sankara).  In Africa, Thomas Sankara had both conflictual and friendly relations with different leaders. He did not hesitate to denounce leaders that he believed, exploited their people. He did not get along with most of his homolog president from his neighboring countries. For example, he did not get along with the Ivorian president of that time Felix Houphouet Boigny because he thought that he was still too tied with the colonial power (France). Boigny is one of the people who are often time name as who has indirectly participated in his assassination. He did not have a good relationship with the Togolese president Gnassingbe Eyadema since Eyadema accused him of hosting and training rebels who tried to overthrow his regime.  With the neighboring country Mali, the tensions between the two countries led them to a second conflict during the presidency of  Thomas Sankara. However, he had great relations with the Ghanaian president of his time Jerry John Rawlings who had a military background and a charismatic leader.  Thomas Sankara used to travel a lot around African countries. Wherever he went the oppressed welcomed him warmly as he was model. He preached the necessity for African countries to unite to fight imperialism and neo-colonialism.   For instance, in his speech of delivered at the summit of the Organisation of African Unity (now the African Union) in Addis Ababa in 1987, Sankara issued a passionate call for a United Front Against Debt as he claimed that the debt was managed by westerners to reconquest Africa. He called for African countries to stop arms races against one another and develop strong relations to increase the capacity to produce. That will lead to freeing African countries economically and eventually culturally and politically.
    At the world level, Sankara is considered to the African Che Guevara and the voice of the voiceless, the forgotten people. Just as in Africa, he travels a lot to the rest of the world encouraging and preaching the struggles of different communities striving for self-determination. During his, at UN he denounced the United State for militarily supporting Israel to oppress the Palestinians. When he went to America for the session of the UN, he visited black communities in Harlem city. He delivered a memorable speech in which he asked unity among black communities and encourage them to visit Africa. He made it clear to them to be careful to some politicians because they only know that black communities exist the day before the election. In response to world silence on the apartheid in South Africa, in 1984 Thomas Sankara decided that Burkina Faso would not participate in the Olympics game in Los Angeles as a sign of protest.For him, it was not reasonable to participate in events that promulgate unity among people while in South Africa some people were oppressed because of the color of their skin and the world was silent about it. His relations with the French leaders were also to be desired. He claimed that the politics France-Africa was really Frenchy. For him, African issues cannot be discussed in France, a country that has oppressed the continent for decades. He wanted to fully break the ties between France and its former colonies, Burkina Faso being one of them to reestablish new relations based on mutual friendships. France, on the other hand, could not accept the ideas that he was spreading around. Encouraging unity among Africans would have eventually lead to fully freeing African countries. That would have limited the influence of France on the continent, an influence that France was not ready to give up. That is why France is also named as a country that had directly or indirectly participated in death.
</string>
    <string name="three">“The struggle against desertification a campaign against imperialism. It is a campaign against imperialism because for the imperialist, the exploitation of both the people and the environment is something normal” Thomas Sankara. Even though in some part of Burkina Faso (the South part) the humid is enough to have strong forests, drought was striking in the on the part of the country. Wood being the main source of power even makes things worse because the population is obliged to cut the trees for firewoods. Thomas Sankara was aware and concerned about the danger that can bring desertification in the lives of the citizens. I could not, however, radically stop them from cutting the trees because it was a necessity. So he took steps to protect the forests. He adopted what is known as the three Struggles:
\n\t\tFirst, the campaign against firebush
fire bushes were usually caused by artisanal hunting. Some hunters sometimes burnt some trees to get bushmeat. They sometimes failed to extinguish the fire very well, which caused firebush. Another factor that caused fire bushes was that during raining seasons farmers had to burn trees that were on their field to be able to sow their crop. That occasionally contaminated nearby paybackand had hugely damaged on the forests.   In the era of Thomas Sankara, held responsible for a firebush was a crime. A crime that should be punished. That is why each village in general and the Committee for Defense of the Revolution of each village, in particular, were in charge of protecting their forests against firebushes. They should find anyone who was at the origin of a firebush so that they paid for the crime and show to the others that their action was not to be followed. If a village failed to find or by bad solidarity refused to denounce the person who was at the origin of a firebush, it was the entire village that had to pay for the bad action.
\n\t\tSecond, the campaign against stray animals: Before Thomas Sankara came to power, cattle breeders left their cattle to roam in nature and did not worry much about the impact of their action on nature. By roaming in nature, those tanned animals, which are supposed to be kept by their owners, not only destroyed the nature but the harvest of the fellow farmers. That lead sometimes to conflicts between farmers and cattle breeders.  Animals did not leave anything that they could graze of on their way including shrubs. That was a facilitating factor to the advancement of droughts in the country. That is why Sankara thought that to slow down the progress of the desert, it was necessary to stop those animals from roaming in nature. He came up with a solution that some people judged to be extreme. In fact, he ordered that any animal roaming in nature without their owners following them to make sure they did not destroy everything on their way could have been killed without any form of judicial process. That helped to slow down the animals from roaming in nature but it did not come without negative consequences. In fact, some farmers took advantage of the situation to unjustly kill the animals of some cattle breeders as pay back of what their cattle had been destroying their crops for years. Thomas Sankara himself admitted later on that killing the animals was not the best idea but he could not think of a better one when he is facing cattle breeders who value more their cattle more than nature and who were ready to destroy the nature for the well being of their animals.
\n\t\tThird, the struggle against the anarchic cut of wood: The goal of this regulation was to make sure that the people cut the wood at very specific areas designated the government. That would help to keep some forests safe. By this regulation, the government wants to make sure that people were cutting wood mostly as a necessity. When it came to selling, the government issued licenses for wood sellers and anyone who was willing to sell wood was supposed to have one. That license was proof that they knew where they could cut the trees and where they could not. That allowed the government to have control of how much the destruction of nature by the population and did its best to make sure that the negative effects did not overweight too much over the positive ones. Even though those previous three the campaign helped to slow down the destruction of nature by men any animal, something needed to be done about what had been destroyed and what was destroyed. There comes Sankara’s campaign of reforestation.
</string>
    <string name="reforestation">Trees were cut every day to satisfy some basic need of the population and the desert was stepping forward so quickly. So trees had to be planted to replace cut trees and slow down the desert. Thomas Sankara launched a campaign of reforestation by what was well known “One village one forest”.
        It has been suggested that each village planted trees to have a forest, a forest that the villagers had to protect against firebush and stray animals and it was illegal to cut trees in those forests. That was something unfamiliar in African traditions. In fact, before colonization, it was well known to have in African societies sacred forests only reserved for ritual sacrifices and it was forbidden to cut trees in those forests or let your animals go into those forests. That allowed to preserved some forests for years. However, with the incoming of the revealed religions, these forests have been considered to be satanic places and some of those forests were cut.
        The different between Sankara’s method of protecting the forests in villages and the traditional way was that for Sankara’s case not only those forests were artificially planted but also people who cut trees in those forests did not suffer from the divine anger but the punishment of their fellow neighbors. Besides those forests, Sankara required that each person plant at least a tree at any joyful milestone of their lives such as marriages, baptism and other ceremonies. In fact, during marriages, when the couple went to the town hall, they were supposed to go with young trees that they planned to plant during the ceremony. Public places also existed where people met to in mass to plant trees including the members of government and certain representatives from different countries in Burkina Faso. Thomas Sankara held that rather than always saying that the desert was progressing in the country during the political meetings if each person planted a tree instead that would slow have slow it down. A German ambassador in mission in Burkina Faso during the revolution whiteness having planted 50 trees during his 3 years of service. With the different policies established by Sankara and the participation of the Burkinabe and friends from other countries in service or in the visit in the country, 10 million trees were planted in 15 months. That considerably slowed down the desertification. Besides planted trees, new stoves were put in place to reduce the number of trees used for firewoods. They were called “foyer amélioré” (improved stove) and they could reduce the consumption of wood by a half. Thousands of them were built during the revolution. To succeed these projects, Sankara and his comrades had to face a lot of challenges, especially how to get water to water all those trees. There came Sankara’s campaign of building dams around the country.
</string>
    <string name="dams">Having dams around the country was not just necessary for watering new trees that were being planted by also to sustaining the economy by having power station but also since the economy was based on agriculture. The country did not have enough economic and material resources to build dams around the country.
        However, the population and the leaders were determined to develop the country. They decided to build bridges and dams by the handwork of the population.
        Sankara himself witness the hard work of the population by saying that in developed countries they had enough machines to build bridges and dams for them but we do not have that. We, however, have the valiant people. So, we will have to use the hands of those valiant people to build what we need. During the 4 years of the revolution, many dams were built around the country. That helped to exponentially increase the quantity of water stored in the country. In fact, the storage of water went from 8,700,00 tons of water from the period pre-revolutionary to 302,400,000 tons of water. Those dams were used to provide drinking water to the population and used for the development of agriculture. Thomas Sankara is the only one president so far who was able to bring the country to self-sufficient in food. In fact, with dams built, the peasants were able to grow crops during the dry seasons using the water from the dams, something that could not exist without the dams. Building those dams also helped to increase the number of acres of anti-erosive areas. Before the revolution, the acres of anti-  areas constructed per year was estimated to be 1338 acres. However, during the revolution, that number increased to 8363 acres per year according to the report of 1986.
</string>
    <string name="education">
        When Thomas Sankara came to power, the rate of illiteracy in the country was as high as 87% of the population. That high rate is due to the lack of infrastructure and personal. Some parents also could not send their children to school because their income was low and they could not afford to send their children to school. As a president who always tried to help the people overcome social problems, Sankara took different measures to increase the rate of literacy. To overcome the problem of lack of infrastructure, Thomas Sankara and the people will build schools in some areas of the country by their own hands through campaigns of mobilization. Despite the determination of the population and their comrade president to have enough school facilities, they did not have enough financial resources to support the project. Sankara himself admitted that even if the 100 percent the government budget would not be enough to accomplish the mission of making school education accessible to everyone.
        However, that did not stop him. He made a recommendation that people who had a chance of going to school should teach what they learned to people around them. During dry seasons,   who did not get a chance to go school got the chance to have technical education in 10 different national languages of their option. Their education focused on hygiene, basic health training, and how to manage their small businesses. Besides that to educate adults, Sankara launched in February 1986 what is known as “Alphabetisation commando”. It was an ambitious two-month program to educate 35000 adults that had leadership positions in local organizations in rural areas. Adults were not the only ones to have some special education programs during the presidency of Thomas Sankara. At a young age, some children have integrated the pioneer movement. They received education on discipline, integrity, patriotism, to name but a few. In a word, they were educated to become potential leaders. To make school accessible to low-income families, Sankara reduced school tuition at the different level of studies. The tuition of elementary that was 10000 West African Franc (about $20 ) became 4000 West African Franc (about $8). For junior high school and high school tuition, it was reduced from 70000 or 85000 west African francs (about $130 or $160) to 45000 West African Franc (about $85).  New instructors were also hired to teach in new schools built during the years of the revolution and try fill in the lack of instructor that already existed in the country. However, it is important to mention that one of the most controversial decisions that Sankara’s regime made was toward education. In fact, despite the deficit of teachers in the country, Sankara’s regime judged that it was necessary to thank about 1300 teachers in 1984 after that those teachers went on strike. It is also important however to mention that during the revolution strikes were not allowed in the country and those teachers clearly knew that they should not strike as a way to request changes. Moreover, the protest was a political protest. In fact, the real reason behind the strike of those teachers was a way to boycott Sankara’s regime. Thomas Sankara explained later on that they wanted to take the education in hostage to achieve their political cause. Although these reasons might justify the government action, it was not reasonable to fire over 1000 teachers in a country that was already in lack of teachers. Some people in Sankara’s regime even took advantage of the situation to settle their personal scores and some teachers got fired despite that they did not go on strike. Nevertheless, Sankara worked to gain back the confidence of the people. In 1985, to replace the fired teachers and compensate for the lack of teachers in the country, Sankara increased the total number of instructors by 16%.
        With all of those different steps that Thomas Sankara took, he was able to increase the rate of literacy from 13% to 73% in less than four years.
    </string>
    <string name="accomplishment">During his presidency,  Thomas Sankara:\n\t
Vaccinated 2.5 million children against meningitis, yellow fever and measles in a matter of weeks.\n\t
Initiated a nation-wide literacy campaign, increasing the literacy rate from 13% in 1983 to 73% in 1987.\n\t
Planted over 10 million trees to slow down desertification.\n\t
Built roads and a railway to tie the nation together, without foreign aid. \n\t
Appointed females to high governmental positions, recruited them into the military, and granted pregnancy leave during education.\n\t
Outlawed female genital mutilation, forced marriages and polygamy in support of Women’s rights.\n\t
Sold off the government fleet of Mercedes cars and made the Renault 5 (the cheapest car sold in Burkina Faso at that time) the official service car of the ministers and the president.\n\t
Reduced the salaries of all public servants, including his own, and forbade the use of government chauffeurs and first class airline tickets.\n\t
Redistributed land from the feudal landlords and gave it directly to the peasants. Wheat production rose in three years from 1700 kg per hectare to 3800 kg per hectare, making the country food self-sufficient.\n\t
Called for a united front of African nations to repudiate their foreign debt.\n\t
Converted the army’s provisioning store,in Ouagadougou, into a state-owned supermarket open to everyone.\n\t
Refused to use the air conditioning in his office on the grounds that such luxury was not available to anyone but a handful of Burkinabes.\n\t
Lowered his salary to $450 a month and limited his possessions to a car, four bikes, three guitars, a fridge and a broken freezer.\n\t
Required public servants to wear a traditional tunic, woven from Burkinabe cotton and sewn by Burkinabe craftsmen. \n\t
wrote the new national anthem himself.\n\t
Most importantly, showed that African countries can be developed without foreign aid if the leaders choose to do so.\n\t
</string>
    <string name="enfance">Thomas Isidore Noel Sankara est né le 21 décembre 1949 en Haute-Volta, pays qu’il renomma plus tard Burkina Faso. Il était un hybride du groupe ethnique moago et du groupe ethnique peul. Son père se nomme Joseph Sankara et sa mère Marguerite Kinda. Il était le troisième enfant sur dix du couple. Son père était un ancien combattant de la deuxième guerre mondiale.</string>
    <string name="enfance1">
        \t\tLes Parents de Thomas Sankara\n\n
        Sankara a fréquenté l\'école primaire de Gaoua, une ville dans la partie méridionale du pays.  A Gaoua, Sankara vécu à son jeune âge l\'injustice que le système du colonialisme avait créé dans sa communauté. Parmi ces situations, il a été choqué de voir son père aller en prison et il est lui-même expulsé de l\'école une fois parce qu\'il a attrapé la bicyclette de l’enfant du directeur de son école et pour la deuxième fois parce que l\'une de ses sœurs avait accidentellement jeté une pierre sur la maison du directeur lorsqu\'elle essayait de déloger
        les fruits d\'un arbre pendant que la femme du directeur faisait la sieste. Non seulement le père de Sankara a été mis en prison, mais aussi il a été interdit à toute personne de cueillir des fruits dans la région. Thomas Sankara était un catholique romain. Tout comme à l’église, a l’école, Thomas Sankara se montrait d’enthousiasme dans l’apprentissage et la conquête du savoir. Il posait beaucoup de questions pour s’assure qu’il
        comprenait le message qui lui était transmis. Il n’hésitait pas non plus d’exprimer ses idées et de donner son point de vue. Contrairement aux attentes de certains de ses parents et aux prêtres catholiques romains qu\'il irait au séminaire pour devenir prêtre après l\'école primaire, Sankara s\'inscrivit dans Lycée Ouezzin Coulibaly à Bobo Dioulasso pour le Collège. Après le secondaire, Sankara rejoignit Le Prytanée Militaire de Kadiogo à Ouagadougou, la capitale du pays. De là, il assista au premier coup d\'état du pays depuis son indépendance (en 1960) le 3 janvier 1966, le coup d\'état qui a amené le général Sangoule Lamizana, un officier militaire, au pouvoir.</string>
    <string name="enfance2">
        Maurice Yaméogo\t\t\t\t\t Sangoulé Lamizana
        Président: 1960-1966\t\t\tPrésident: 1966-1980\n\n

        Cependant, pour Sankara, ce coup d\'État militaire n\'a pas fait grandes choses pour changer la situation de la pauvreté et des problèmes sociaux dans le pays.\n\n</string>
    <string name="militaire"> Après avoir terminé ses études secondaires au Prytanées Militaire de Kadiogo, Sankara débuta sa carrière militaire à l\'âge de 19 ans. Un an plus tard, il poursuivit sa formation d\'officier à l\'Académie Militaire de Antsirabe,
        la deuxième plus grande ville de Madagascar. Pendant son séjour à Madagascar, il assista encore une fois un soulèvement populaire des étudiants, des agriculteurs et des ouvriers contre le dirigeant Philibert Tsiranana. Sankara, cependant, se concentrait sur son objectif principal dans le pays qui était d’obtenir une formation militaire. Avant de rentrer dans son pays d\'origine en 1972, Sankara a étudia dans une académie de parachutistes en France où il a été exposé à certaines philosophies qui deviendraient le fondement de son leadership révolutionnaire et un system d\'économie marxiste. Il a également reçu une formation militaire au Maroc, où il a rencontré Blaise Compaoré et est devenu un ami avec ce dernier. </string>
        <string name="mili"> \t\tBlaise Compaoré et Thomas Sankara\n\nSankara a attiré plus d\'attention du public en raison de la guerre qui opposa la Haute Volta et son pays voisin le Mali en 1974.</string>
        <string name="militaire1"> Carte montrant le Mali et la Haute-Volta (actuellement le Burkina Faso)\n\n En effet, la Haute-Volta était en conflit avec le Mali en raison des territoires qui se situaient à la frontière des deux pays. Chaque pays réclamait la possession de ces territoires.
        Malgré que le Mali ait plus de forces armées que la Haute Volta, Sankara prit le commandement de son détachement militaire, organisa ses troupes et attaqua contre toute attente les militaires de l\'ennemi. Il a même pris le contrôle d\'un territoire malien et de certains équipements militaires. Un cessez-le-feu a été signé peu après mais Sankara devint un héro national.  La même année, Sankara reçu le commandement de la base d\'entraînement militaire à Pô, une région au sud du pays. Lorsqu\'il prit la base de formation, il établit de bonnes relations entre les civils et les militaires. Il a exhorté les militaires à aider les résidents dans leurs tâches. Il a également formé une organisation secrète communiste appelé le « Regroupement
        des officiers communistes ou ROC » avec quelques amis tels que Henri Zongo, Jean-Baptiste Boukary Lingani Et Blaise Compaoré.\n\n</string>
    <string name="secretaire">Le 25 novembre 1980, la Haute-Volta (actuellement le Burkina Faso) fut de nouveau secouée par un autre coup d\' État militaire qui porta au pouvoir le colonel Saye Zerbo. </string>
     <string name="secret"> \t\t\t\t\t\t\t\tPrésident:1980-1982\n\nEn septembre 1981, Thomas Sankara a été nommé Secrétaire d\'État à l\'information par le gouvernement de Zerbo, un poste que Thomas Sankara clairement ne voulait pas. Comme Sankara gagnait plus de popularité dans le pays, il est devenu une menace pour le gouvernement. C\'est pourquoi, afin de garder un œil sur lui, le gouvernement l\'a nommé son Secrétaire. Thomas Sankara comprenait cela et voulait éviter cette embrouiller à tout prix. Cependant, en raison de la hiérarchie militaire et de l\'influence de certains parents, Sankara a accepté le poste mais il a clairement dit qu\' il n’y serait pas trop long. Comme il n\'avait pas eu d\'expérience politique au préalable,
        c\'était une occasion pour lui d\'en obtenir et de gagner plus de popularité. En tant que Secrétaire, Sankara coupa ses liens avec les normes traditionnelles. Il allait au service parfois sur un vélo pour travailler. Il estima que l\' efficacité du travail d\' un fonctionnaire n\' avait rien à voir avec le coût de leurs moyens de transport. Il n\' hésita pas à dénoncer la corruption au sein du gouvernement. Le 24 avril 1982, Sankara en avait assez. Il a décidé de démissionner et juste avant de partir, il déclara en direct sur une chaîne de télévision, "Malheur à ceux qui bâillonne leur peuple !". Pour le Président, c\' était une humiliation qu\' il ne pouvait pas accepter. Il décida de lui rendre la monnaie. Sankara a été mis en résidence surveillée à Dédougou, une autre ville du pays, pour l\' éloigner de la capitale. Il a également été rétrogradé de son grade de capitaine.
        La rupture entre Sankara et l\' administration de Zerbo devint total.\n\n
    </string>
    <string name="premier">
        Quelques mois après que Saye Zerbo ait mis Sankara a Dédougou, pour l\'éloigner de la capitale, c\'était le tour de Jean-Baptiste Ouedraogo de garder Zerbo loin du pouvoir. En effet, Saye Zerbo a été déposé par Jean-Baptiste Ouedraogo le 07 Novembre 1982.</string>

    <string name="pr">\t Médecin-commandant Jean-Baptiste\n\t\tOuédraogo\t Président:1982-1983\n\nSankara n\'a pas participé au coup d\'état. Pour lui, les conditions nécessaires n\'avaient pas été remplies pour renverser le gouvernement.
        Cependant, après le coup d\'état, le président l\'a nommé comme son premier ministre en janvier 1983. C\'était le début d\' un gouvernement bicéphale. D\' un côté, il y avait le président qui était un peu conservateur et voulait garder l\'ancien système politique. D\'autre part, nous avions son premier ministre, Thomas Sankara, qui voulait rompre avec l\'ancien système qui, croyait-il, ne reflétait pas les intérêts des masses.
        Sankara a montré par ses actes qu\'il n\'avait pas l\'intention de faire d’autres choses que de servir son peuple. En effet, après sa visite en Libye du Colonel Mouammar Mohammed Kadhafi, il a même retourne l\'argent qui lui avait été donné pour ses dépenses en Libye parce que le gouvernement libyen a pris soin de lui. Les chefs traditionnels et religieux ont également été soumis au redressement des changements de Sankara. Il a jugé inacceptable les privilèges qu\'ils avaient reçus à cause de leur position sociale.
        Par exemple, Sankara ordonna de couper l\'électricité chez Naaba Baongo (le chef suprême des Mossi) parce qu\' ils n’avaient pas leur loyer pendant des années. Sankara a également profité de son poste de premier ministre pour voyager et rencontrer d\'autres combattants de la liberté tels qu’en Libye et L\'Audhali. Le 30 avril 1983, Sankara a reçu une visite de Mouammar Kadhafi, une visite que le président dit qu\'il n\'était pas au courant.</string>
    <string name="pre">Capt. Thomas Sankara--Col. Muammar Gaddafi\n\n L\'opposition entre le Président et son premier ministre continua à croître, et 15 jours plus tard, quand ils eurent une réunion à Bobo Dioulasso, Thomas Sankara n\' hésita pas une fois de plus à dénoncer l\' ancienne structure politique. Certains participants ont même quitté la salle. Pour le président, cette bicéphalisme entre lui et son premier ministre avait assez duré longtemps. Il était temps de choisir qui devrait avoir le contrôle des décisions prises dans le pays. Le 17 mai 1983, Thomas Sankara a été congédié et arrêté alors que Guy Penne, le conseiller de Francois Mitterrand (le Président Français) était en visite dans le pays. Sankara n\' était pas le seul à avoir été arrêtée. D\' autres personnes y compris ses meilleurs amis, Henri Zongo et Jean-Baptiste Boukary Lingani avaient été arrête aussi. Leur ami Blaise Compaoré était le seul qui a réussi à s\' enfuir de la capitale. Il se refusa auprès de la base militaire de Pô. Alors qu\' il était en prison à Ouahigouya, Les partisans de Sankara marchèrent sur Ouagadougou pour réclamer sa libération. Sankara a été libéré de la prison et ramené à la capitale, mais mis en résidence surveillée. Sachant que Sankara avait le plein soutien de la base militaire de Pô, où il était l\' un des formateur, le Président Jean-Baptiste l\' appela pour une rencontre le 4 août 1983 pour trouver un accord. Alors que Sankara était à sa maison pour discuter de l\' accord avec ses amis, ils entendirent quelques coups de feu. C\' était Blaise Compaoré et ses troupes de Pô. Sankara envoya rapidement un messager pour dire à Compaoré d’arrêter l\' opération parce qu\' un dialogue était ouvert entre lui et le Président, mais pour Compaoré, l\' opération a déjà démarré et il n\' était pas question de l\' arrêter jusqu\' à ce qu\' elle se termine. Sankara rejoignit son ami et ensemble, ils prirent la radio nationale et Sankara est allé à la maison du président pour arrêter toute action qui pourrait lui nuire. Pour la quatrième fois depuis l\' indépendance en 1960, le pays a été de nouveau secoué par un coup d\' état militaire. Cette fois ci, la révolution influencerait profondément la vie des Voltaïques.\n\n
</string>
    <string name="vie">Thomas Sankara s\'est marié avec Mariam Sankara, née Sérémé. Le couple a eu deux enfants ensemble. Ils ont obtenu leur premier enfant Philippe Sankara le 10 août 1980 tandis que le deuxième Auguste Sankara était née le 21 septembre 1982. Le couple resta ensemble jusqu\'à la mort de Thomas Sankara en 1987.
        Après la mort de Sankara, Mariam Sankara a dû quitter le pays et chercher refuge en France avec ses enfants. </string>
    <string name="mort">En voyageant dans le monde et dénonçant l\'impérialisme, Thomas Sankara se faisait de puissants ennemis. Pour ces ennemis, sa mort était nécessaire. Sinon, il réveillait les peuples pour faire face au système qu\'ils avaient utilisé pendant des décennies pour exploiter différentes couches sociales. Pour cela, ils ont fait de telle sorte pour diviser Thomas Sankara de son ami Blaise Compaoré. Ils ont amené Compaoré à croire que Sankara essayait de le tuer malgré le fait que Sankara a clairement dit que ce n’était pas avec son régime qu\'on dira que la révolution mangeait ses enfants. Malgré les avertissements que Sankara a reçu de ses amis proches et les parents que Compaoré essayait de le tuer, il a refusé de trahir l\'amitié. Certaines personnes comme Boukary kabore aussi connu comme "le lion" s’étaient proposaient volontaire pour arrêter Compaoré. Cependant, Sankara avait précisé que c\'était à Blaise de trahir l\'amitié, mais pas lui. Sankara a même précisé qu\'il ne pardonnerait jamais quiconque avait touché Compaoré et les punirait sévèrement. Le 15 octobre 1987, vers 16 :30, Thomas Sankara était dans une rencontre avec une équipe de conseillers. Soudain, ils entendirent des tirs d\'armes. Le chauffeur de Sankara et deux de ses gardes du corps ont été les premiers à être tués. Après avoir entendu les coups de feu, tout le monde dans la salle de réunion se précipita pour se casser. Sankara s’était levé et avait dit à ses camarades de rester à l\'intérieur pour leur propre sécurité. "C'est moi qu'ils veulent." Il quitta la salle, les mains levées, puis marcha vers les assaillants. L’un des assaillants tira sur lui plusieurs fois, et il succomba dans ses blessures. Si sa sortie de la salle était dans l\' intention de sauver ses camarades à l\' intérieur, cela n\' était pas du gout des assaillants. Ces hommes armés, étaient entrés dans la salle de réunion et l\' avait pulvérisé avec des balles. A l\' exception de Alouna Traoré, tout ceux qui étaient dans la salle avaient été tués. C\' était le crépuscule de la période révolutionnaire Sankariste. Thomas Sankara et ses camarades avaient été enterrés à la hâte la même nuit au cimetière de Daghnoen. Blaise Compaoré, le camarade et meurtrier de Sankara, avait rapidement nié son implication, affirmant qu\' il était à la maison et malade. Il n\' a peut-être pas vraiment appuyé sur la gâchette, mais ce sont ses hommes qui auraient agi dans ses ordres bien précis. Le soir de l\' assassinat Compaoré était le nouveau président. La mort de Thomas Sankara n\' était pas seulement une perte pour son pays, mais pour l\' Afrique et le monde révolutionnaire. Cependant, comme Sankara lui-même l\' a dit, vous pouvez tuer un homme, mais pas ses idées. Après sa mort, le nom de Sankara symbolise la lutte contre l\' impérialisme et le néo-colonialisme. Il est toujours un modèle pour de nombreux de leaders dans son pays et autour le monde. L\' esprit Sankariste avait nourri l\' esprit des jeunes burkinabés et leur avait amené à se révolter plus tard contre le régime de Blaise Compaoré et à le renverser en 2015 après 27 ans de gouvernance. </string>
    <string name="realisation">Pendant sa présidence, Thomas Sankara a:\n\t
Vacciné 2,5 millions enfants contre la méningite, la fièvre jaune et la rougeole en quelques semaines. \n\t
Lancé une campagne d\'alphabétisation à l\'échelle nationale, augmentant le taux d\'alphabétisation de 13% en 1983 à 73% en 1987. \n\t
Planté plus de 10 millions arbres pour prévenir la désertification. \n\t
Construit des routes et un chemin de fer pour relier la nation ensemble, sans l’aide étrangère. \n\t
Nommé des femmes à des postes gouvernementaux élevés, les a encouragés à travailler, les a recrutés dans l\'armée et accordés un congé de maternité pendant l’éducation. \n\t
Interdit les mutilations génitales féminines, les mariages forcés et la polygamie à l\'appui des droits des femmes. \n\t
Vendu la flotte gouvernementale des voitures de Mercedes et a fait la Renault 5 (la voiture la moins chère vendue au Burkina Faso à cette époque) la voiture de service officielle des ministres. \n\t
Réduit les salaires de tous les fonctionnaires, y compris le sien, et interdit l\'utilisation des chauffeurs personnels et des billets d\'avion de première classe. \n\t
Redistribué les terres des propriétaires féodaux et les donné directement aux paysans. La production de blé a augmenté en trois ans, passant de 1700 kg par hectare à 3800 kg par hectare, ce qui rend l\' alimentation du pays autosuffisante. \n\t
Appelé à un Front Uni des Nations africaines pour répudier leur dette extérieure. Il a soutenu que les pauvres et exploités n\' avaient pas l\' obligation de rembourser l\' argent aux riches. \n\t
Refusé d\' utiliser la climatisation dans son bureau au motif qu\' un tel luxe n\' était pas disponible à quiconque, mais une poignée de Burkinabés. \n\t
Abaissé son salaire à $450 par mois et a limité ses possessions à une voiture, quatre vélos, trois guitares, un réfrigérateur et un congélateur cassé. \n\t
Exigé des fonctionnaires qu\' ils portent une tunique traditionnelle, tissée à partir de coton burkinabé et cousue par des artisans burkinabè. \n\t
Ecrit un hymne national pour le pays. \n\t
Plus important, montré que les pays africains peuvent être développés sans aide étrangère si les dirigeants le souhaitent. \n
</string>
    <string name="citation">\tL’esclave qui n’est pas capable d’assumer sa révolte ne mérite pas que l’on s’apitoie sur son sort. Cet esclave répondra seul de son malheur s’il se fait des illusions sur la condescendance suspecte d’un maître qui prétend l’affranchir. Seule la lutte libère. \n\n\t
Un militaire sans formation politique, idéologique est un criminel en puissance. \n\n\t

Il est normal que celui qui vous nourrit vous dicte ces lois. \n\n\t

Il a fallu les fous d’hier pour que nous soyions capables d’agir avec une extrême clarté aujourd\'hui. Je veux être un de ces fous. Nous devons oser inventer l’avenir. \n\n\t
En tant qu’individus les révolutionnaires peuvent être tués, mais vous ne pouvez pas tuer les idées. \n\n\t
Nous devons accepter de vivre africain. C’est la seule façon de vivre libre et de vivre digne. \n\n\t
Camarades, aucune révolution, et à commencer par notre révolution, ne sera victorieuse tant que les femmes ne seront pas d’abord libérées. Notre lutte, notre révolution sera inachevée tant que nous comprendrons la libération comme celle essentiellement des hommes. \n\n\t
Nous avons en nous la force et la capacité de combattre l’impérialisme. Quand le peuple se met debout, l’impérialisme tremble. \n\n\t
L’home est capable de créer tout ce qu’il peut imaginer. \n\n\t
</string>
    <string name="cultavant1">
        Quand Sankara arriva pouvoir, il décida d\'établir la révolution dont il a toujours rêvé et de mettre le peuple au travailler vers un objectif : un peuple qui s’auto-suffit. Son gouvernement était composé d\'un bon nombre de civils et de militaires. Il s\'entoura de gens qu\'il connaissait depuis longtemps notamment Blaise Compaoré, Jean-Baptiste Boukary Lingani et Henri Zongo.</string>
    <string name="culte"> \tLes pères fondateurs de la révolution\n \nPour établir une révolution forte, ils ont dû lutter contre la corruption, et être des leaders exemplaires.
    Il décida de faire de telles sortes que les symboles nationaux reflétèrent ses idéologies nationalistes, la lutte contre l\'impérialisme et le néo-colonialisme.
    </string>

    <string name="cultavant2">L \'emblème du Burkina Faso pendant la révolution\n\n C\'est pourquoi il renomma le pays de la Haute-Volta au Burkina Faso. Quand on lui avait demandé à propos de la raison pour laquelle il a changé le nom du pays, il répondit en disant : la Haute-Volta n\'avait rien à voir avec la culture burkinabè, elle nous rappelle juste notre passé colonial. Le Burkina Faso, cependant, est composé de deux mots issus de deux langues locales : Burkina vient de Mooré et signifie homme intègre, et Faso vient de Dioula et signifie terre.
        Donc Burkina Faso veut dire la terre des Hommes intègres. Cela reflète qui nous sommes et définit notre peuple. Les habitants étaient également être supposés appeler burkinabè qui est en fulfulde, une autre langue parlée dans le pays.
        Il a également changé les couleurs nationales de rouge, noir et blanc à deux bandes horizontales: une bande rouge au-dessus, qui symbolise le sang des gens qui sont morts non seulement en luttant pour l\' indépendance de la nation, mais aussi la révolution socialiste, et une bande verte en dessous qui représente l\' agriculture, l\' épine dorsale de l\' économie, l\' espoir d\' un avenir prometteur et l\' abondance de la végétation, et une étoile jaune au milieu symbolisant idéologie de la révolution démocratique et populaire dans sa marche radieuse.</string>

    <string name="cultuapr">   Grâce à son habileté de guitariste Thomas Sankara a écrit un nouvel hymne national pour le pays « le Ditanyè », mais il a été cependant composé par Patrick Gomdaogo Ilboudo, l\' hymne de la victoire, un hymne qui décrit la lutte que son peuple a dû traverser pour obtenir sa liberté juste comme d\' autres personnes opprimées dans le monde.  Il a aussi donné une nouvelle devise au pays : « La patrie ou la mort, Nous vaincrons ».  Pour promouvoir la culture, Sankara imposa l\' obligation de porter le Dan Fani dans les bureaux administratifs. Le Faso Dan Fani est vêtement fabriqué au Burkina Faso. Bien que certains fonctionnaires ne les portent pas quotidiennement, s\' ils savaient que Sankara venait, ils les obtenaient rapidement et les portaient. Sinon, ils seraient confrontés à des sanctions qui pourraient aller jusqu\' à leurs remerciements. Les membres du gouvernement étaient également censés les porter quand ils étaient en mission comme un moyen de promouvoir la culture burkinabé.
    </string>
    <string name="genre">« Dans un tel cycle de violence, l’inégalité ne prendra fin qu’avec l’avènement d’une société nouvelle, c’est-à-dire lorsque hommes et femmes jouiront de droits sociaux égaux, issus de bouleversements intervenus dans les moyens de production ainsi que dans tous les rapports sociaux. Aussi le sort de la femme ne s’améliorera-t-il qu’avec la liquidation du système qui l’exploite » Thomas Sankara. Lorsque Thomas Sankara prit ses fonctions, la Haute-Volta qu\'il renomma Burkina Faso, faisait partie des autres pays africains qui luttaient pour établir des identités culturelles depuis que leur vie sociale a été détruite par l\'esclavage et la colonisation. Les femmes sont devenues le « second sexe » dans les communautés africaines. L’endoctrinement était si profond que les africains croyaient que les femmes ont toujours été « le second sexe » dans leurs sociétés avant l\'esclavage et la colonisation.
        Donc les femmes ne jouissaient pas des mêmes droits égaux que les hommes dans les communautés burkinabè. Cependant, pour Thomas Sankara il était temps « de se débarrasser des idées tares and féodales que les hommes sont toujours au-dessus des femmes ».  Avant son arrivée au pouvoir, quand une fille était enceinte à l\'école, elle était expulsée, mais avec Sankara, cela prit fin. Le système a été rétabli de tel sorte que les filles enceintes pouvaient continuer leurs études. Il interdit les mutilations génitales des femmes et encouragea les filles à se joindre au Comité de Défense de la Révolution (CDR). Une fille témoigna ceci : « il nous a donné la confiance que nous pouvions tenir une arme et faire les mêmes tâches au même titre que les hommes ». Par l’intermédiaire des conférences publiques, il a donné aux femmes l\'occasion de dénoncer les violences domestiques afin que des précautions puissent être prises pour les arrêter. A l\' occasion du 8 mars (La journée internationale de la femme), Thomas Sankara a exigé que les hommes fassent tous les travaux ménagers habituellement faits par les femmes pendant que les épouses se reposaient. Cela aurait pu les aider à comprendre ce que signifiait d\’ être femme. En termes d\' égalité des genres, Thomas Sankara est également connu comme étant le premier président africain à avoir donné un post ministériel à une femme autre le poste de ministre de de la femme. Il a clairement exposé les oppressions faites femmes et son idéologie féministe au cours de son discours pendant une session de l\' ONU. En effet, il a exprimé son plein appui total à la lutte des femmes dans les mots suivants : « Je parle au nom des femmes du monde entier, qui souffrent d’un système d\' exploitation imposé par les mâles. Pour ce qui nous concerne, nous sommes prêts à accueillir toutes les suggestions du monde entier, nous permettant de parvenir à l\' épanouissement total de la femme burkinabè.
        En retour, nous donnons en partage à tous les pays, l\' expérience positive que nous entreprenons avec des femmes désormais présentes à tous les échelons de l\' appareil de l\' État et de la vie sociale au Burkina Faso. Des femmes qui luttent et proclament avec nous, que l\' esclave qui n\' est pas capable d\' assumer sa révolte ne mérite pas que l\' on s\' apitoie sur son sort. Cet esclave répondra seul de son malheur s\' il se fait des illusions sur la condescendance suspecte d\' un maître qui prétend l\' affranchir. Seule la lutte libère et nous en appelons à toutes nos sœurs de toutes les races pour qu\' elles montent à l\' assaut pour la conquête de leurs droits ».
    </string>
    <string name="sante">Étant l\'un des pays les plus pauvres au monde à son indépendance, le Burkina Faso (Haute-Volta avant 1983) était l\'un des pays ou le taux de mortalité infantile était également l\'un des plus élevés au monde. Après l\'indépendance, les dirigeants avant Sankara d’une façon ou d’une autre se sont battus pour améliorer la santé de la population. Cependant, tout comme pour le cas des différents problèmes sociaux, les mesures prirent par Thomas Sankara pour lutter contre les maladies dans le pays étaient remarquables. En 1984, Sankara lance une campagne de vaccination appelée "Vaccination commando". C\'était une campagne de vaccination de 15 jours des enfants entre 7 et 14 ans contre la méningite, la rougeole et la fièvre jaune. Pendant ces 15 jours, environ 2.560.000 enfants ont été vaccinés contre ces maladies. L\'Organisation Mondiale de la Santé félicita Sankara pour ce succès et cita son action comme un exemple à suivre pour les autres pays en voie de développement. Cela avait réduit considérablement la mortalité infantile dans le pays.\n\t Malgré cela, puisque le pays n’était pas autosuffisant en matière de nourriture, le nombre de décès liés à la malnutrition resta élever. Donc, il fallait faire plus. Dans certaines régions du pays, la population était éloignée des centres de santé. Ils devaient aller à des kilomètres pour avoir des soins de base.  Sankara exhorta la nécessité de construire des centres de soins de base à travers le pays. Il lança le programme « un village, un centre de santé primaire ». En 1987, à peu près 7.500 centres de santé primaires étaient construits dans de nombreux villages. Cependant le manque de personnels était une autre histoire. Ainsi, certains résidents locaux ont également été formés pour pouvoir aider la population dans les villages. Des sages-femmes ont également été formées dans les villages pour pouvoir aider les femmes au travail. \n\t
Le sport est bon pour la santé. Avec Thomas Sankara comme Président, le sport n\'est plus une recommandation. C\'était une obligation. Chaque burkinabè devait jouer un sport au moins deux fois par semaine. Le Président du pays ne faisait pas exception à cette règle. Sankara jouait diffèrent types the sports tels que football, handball, et cyclisme pour ne citer que quelques-uns. Pour atteindre l\'épanouissement des citoyens par le bais du sport, certains centres sportifs ont également été construits à travers le pays. C\'est aussi pendant la révolution que "le Stade du 4 Août" a été ouvert et pouvais accueillir 35000 personnes. Il a été nommé d\' après la journée du 4 août 1983. Cependant, la construction du stade a débuté en 1981 et a été financée par la Chine. S\' assurer que les citoyens étaient en bonne santé était vraiment important. Pendant la révolution, le pays était comme un sentier de construction dans laquelle la participation de chaque citoyen était nécessaire et pour pouvoir travailler, ils devaient être en bonne santé. Ils ont également besoin de l\' éducation nécessaire pour être en mesure d\' exécuter les tâches qui leur ont été assignées.
</string>
    <string name="educatio">Lorsque Thomas Sankara arriva au pouvoir, le taux d\'analphabétisme dans le pays était aussi élevé que 87% de la population. Ce taux élevé est dû au manque d\'infrastructure et de personnel. Certains parents ne pouvaient pas non plus envoyer leurs enfants à l\'école parce que leurs revenus ne leur permettaient pas de faire cela. En tant que président qui a toujours essayé de venir en aide les gens à surmonter les problèmes sociaux, Sankara prirent différentes mesures pour augmenter le taux d\'alphabétisation.
        Pour surmonter le problème du manque d\'infrastructures, Thomas Sankara et le peuple construisirent des écoles dans certaines régions du pays par leurs propres mains à travers des campagnes de mobilisation. Malgré la détermination de la population avec leur camarade président d\'avoir suffisamment d\'établissements scolaires, ils n\'avaient pas suffisamment de ressources financières pour soutenir le projet. Sankara lui-même a admis que, même 100% du budget du gouvernement ne suffisait pas à pour accomplir la mission de rendre l\'éducation scolaire accessible à tous.  Cependant,
        cela ne l\'a pas arrêté. Il formula une recommandation que les gens qui avaient eu la chance d\'aller à l\'école devraient enseigner ce qu\'ils ont appris aux gens autour d\'eux. Pendant les saisons sèches, les paysans qui n\'avaient pas eu la chance d\'aller à l\'école suivaient des formations techniques dans 10 différentes langues nationales de leur option. Leur formation était concentrée sur l\'hygiène de santé de base et la gestion de leurs petites entreprises. Pour éduquer les adultes, Sankara lança en février 1986 ce qui est connu comme « Alphabétisation Commando ». C\'était un programme de deux mois qui visait à éduquer 35.000 adultes qui occupaient des postes de responsabilité dans des organisations locales dans des zones rurales. Les adultes n\'étaient pas les seuls à avoir des programmes éducatifs spéciaux pendant la présidence de Thomas Sankara. À bas âges, certains enfants étaient intégrés au mouvement pionnier. L\'éducation reçue par ces derniers était basée sur la discipline, l\'intégrité, le patriotisme, pour n\'en citer que quelques-uns. En un mot, ils étaient éduqués pour devenir des leaders potentiels. Pour rendre l\'école accessible aux familles défavorisées, Sankara réduit les frais de scolarité aux différents niveaux d\' études. Les frais de scolarité de l\' éducation l\' élémentaire qui était 10.000 Franc CFA (environ $20) est devenu 4.000 Franc CFA (environ $8). Pour les études secondaires premier cycle et second cycle, ils ont été réduits de 70.000 ou 85.000 FCFA (environ $130 ou $160) à 45.000 FCFA (environ $85).  De nouveaux enseignant ont également été embauchés pour enseigner dans les nouvelles écoles construites au cours des années de la révolution et essayer de combler le manque d\' enseignants qui existait déjà dans le pays. Cependant, il est important de mentionner que l\' une des décisions les plus controversées que le régime de Sankara avait pris était vers l\' éducation. En effet, malgré le déficit des enseignants dans le pays, le régime de Sankara avait jugé nécessaire de remercier environ 1300 enseignants en 1984 après que ces enseignants avaient grevé.  Il est également important de mentionner qu\' au cours de la révolution, les grèves n’étaient pas permises dans le pays et ces enseignants savaient clairement qu\' ils ne devraient pas utiliser la grève comme un moyen pour demander des changements. En outre, la protestation était une protestation politique selon le régime Sankariste. En effet la vraie raison derrière la grève de ces enseignants était un moyen de boycotter le régime de Sankara. Thomas Sankara avait expliqué plus tard qu\' ils voulaient prendre l\' éducation en otage pour atteindre leur cause politique. Bien que ces raisons pourraient justifier l\' action du gouvernement, il n\' était pas raisonnable de remercier plus de 1000 enseignants dans un pays qui était déjà en manque d\' enseignants. Certains responsables dans le régime de Sankara avaient même profité de la situation pour régler leurs comptes personnels et certains enseignants ont été licenciés malgré qu\' ils n\' eussent pas grevé. Pour cela Sankara redoubla d\' effort pour regagner la confiance du peuple. En 1985, pour remplacer les enseignants licenciés et compenser le manque d\' enseignants dans le pays, Sankara augmenta le nombre total d\' enseignants dans le pays de 16%.  Avec toutes ces différentes mesures prises par Thomas Sankara, il a été en mesure d\' augmenter le taux d\' alphabétisation de 13% à 73% en moins de trois ans.
    </string>
    <string name="securite">Comme nous l\'avons vu, la vie de Sankara est tracée dans la profession des armes. Cela a influencé la façon dont il a vu le rôle que devrait jouer l\'armée dans la société et comment il l\’avait organisé. En novembre 1983, il créa le Comité de Défense de la Révolution (CDR). Il était l\'un des mouvements les plus importants pendant la révolution. Ce n\'était pas un parti politique. Il était à toutes les couches de la société pour s\'assurer que les décisions prises par le CNR (Conseil National de la Révolution) étaient exécutées.
        Il avait également pour rôle de mobiliser, sensibiliser et d\'organiser le peuple lors tâches ou actions révolutionnaire locale et/ou politique nationale, économique, sociale, culturelle et de sécuritaire. Ils étaient également prêts à défendre le pays contre les attaques tant internes qu\'externes. Les membres étaient recrutés dans les différentes couches de la société (enseignants, commerçants, étudiants, paysans, pour n\'en nommer que quelques-uns).  Le but de Sankara était de veiller à ce que la profession d\'armes ne soit pas réservée à un petit nombre de personnes mais ouverte à la messe. Son argument était que si le métier des armes était ouvert à la masse, elle pouvait décider quand il était nécessaire d\'aller en guerre plutôt que de laisser un petit groupe d’individu de faire cette décision. Aussi si le métier des armes n’était pas ouvert à la masse, le petit groupe possédant les armes pouvaient devenir une menace pour la masse. Il voulait que chacun puisse se défendre si le besoin se présentait. Il établit 18 mois de services militaires ou publics obligatoire. Il est important de mentionner que ces 18 mois n’étaient pas principalement axés sur la manipulation les armes. En fait, seulement 25% des jours étaient consacrés à l\' entraînement militaire. Pour les 75% autres jours, en fonction de leur niveau d’éducation, les gens apprenaient des activités économiques.  Certains qui avaient un niveau d’\éducation avancée, apprenaient comment développer les petites et moyennes entreprises et ceux qui n\' ont pas eu l\' éducation scolaire apprirent des techniques agricoles et comment élever du bétail de manière plus efficace. Les gens étaient également enseignés l\' idéologie de la révolution et les rôles que chaque individu devrait jouer pour le bien-être de la révolution. L\' organisation de ces activités sous la bannière de l\' armée visait à avoir plus de discipline et d\' accélérer l\' éducation de la masse. Cependant, le taux de participation était faible et était estimé à 2%</string>
    <string name="logement">Le Burkina Faso n\'a pas accès à aucune mer. Par conséquent, le pays n\'a pas de système de transport maritime. Cependant, Sankara était déterminé à améliorer le système de transport dans le pays pour faciliter la connexion entre les différentes villes dans le pays. Après que la Banque mondiale ait rejeté leur demande de financement de la construction du chemin de fer entre les principales villes du pays, Thomas Sankara et ses camarades décidèrent de construire le chemin de fer avec leurs propres mains, c’était la « bataille du rail ». La « bataille du rail » a été lancée en 1985. Le but était d\'obtenir le chemin de fer dans le Nord du pays, ce qui permettrait d\'exploiter le manganèse de Tambao. Le chemin de fer devait aussi aller au-delà des frontières burkinabè et se diviser au Mali et au Niger. Au Niger, il était supposé aller jusqu\'à Niamey la capitale du Niger. L\'autre voie du chemin de fer, celle qui devait aller au Mali était aussi censée aller jusqu\'à Bamako, la capitale du pays.  En un an, ils avaient pu construire 35 kilomètres de chemin de fer avant de faire face à des problèmes techniques. Après Thomas Sankara, les autres leaders jusqu\'à présent n\'ont pas poursuivi le projet. En dehors du chemin de fer, sous la direction de Sankara, de nouvelles routes et ponts ont été construits. Ils ont également reconstruit des ponts et des routes qui se détérioraient et la plupart des travaux ont été faits en mobilisant les jeunes plutôt que de s\'appuyer sur l\'aide étrangère. Des taxes ont également été fixées en 1984 par le gouvernement sur la circulation sur les routes bitumées et ces taxes devraient être utilisées pour l\'entretien de ces routes. Dans la même année, a été lancé l\'Office National des Transports Publics connu sous le nom "x9". Des bus sont apparus à Ouagadougou et Bobo Dioulasso. En dehors des moyens de déplacement, les citadins ont également vu leurs conditions de logements s’améliorer lors de la révolution.\n\t
	Tout comme la plupart des autres pays africains, le taux d\' urbanisation s\' est accru rapidement au début des années 1980. Cette croissance était à l\' origine de beaucoup de problèmes sociaux, le logement étant l\' un d’entre eux. Ayant compris cela, Sankara exhorta la nécessité d\' avoir des logements publics dans les villes. Une fois de plus, avec les ressources limitées du pays, la population a dû faire le d\' elle-même. Thomas Sankara était déterminé à montrer l\' exemple. Les membres de son gouvernement et lui-même s\' étaient rendus sur les terrains pour travailler avec la population. Ils ont fait des briques avec la population pour construire ces maisons. Dans quatre mois, 500 Villa ont été construits pour être en mesure d\' aider les citadins et les Citadines d\' avoir de logements confortables. En plus de la construction de nouvelles maisons, de nouvelles mesures ont également été prises pour que personne n\' ait plus d\' une parcelle de terre en ville. Thomas Sankara affirma que chaque burkinabè avait le droit de vivre en ville. Donc, si on donnait certaines personnes la possibilité d\' avoir plus d\' une parcelle de terrain, certains burkinabés ne serait pas en mesure d\' avoir un logement en villes. Lors du troisième anniversaire de la révolution en 1986, le rapport avait montré que durant les trois années de la révolution, 63.000 parcelles de terrain ont été distribuées à la population, ce qui était plus que le nombre de parcelles distribuées pendant les 23 années d\' indépendance prérévolutionnaire (60 000).
</string>
    <string name="corruptio">La lutte contre la corruption a été aussi l\'une des remarquable luttes menées par Thomas Sankara. Pour en finir avec l\'enrichissement des membres du gouvernement, une réduction du salaire a été constaté au ne niveau des différentes postes admiratifs. Le salaire du président lui-même a été réduit à 138.736 FCFA par mois (équivalent à $450). Les voitures luxueuses possédées par le gouvernement ont été vendues et remplacées par des Renault 05, la voiture la moins chère qui pouvaient être trouvées dans le pays. Sankara s’était aussi engagé à débarrasser les services publics de ceux qu\'il appelait « fonctionnaires pourris » et « militaire pourris ». Pour assainir le pays de la corruption, il créa un nouveau système de procès, les Tribunaux Populaire de la Révolution (TPR) en octobre 1983.
        Pour lui, l\'ancien système de juridiction était une justice contre les pauvres, les gens qui volaient par nécessite tandis que les vrais voleurs, ceux qui exploitaient le peuple étaient libre de leurs actions sans aucune punition. Tous les leaders du pays étaient censés passer devant les tribunaux pour exposer leurs biens. Tous biens mal acquis étaient automatiquement confisqués et mis en usage pour tous. Une fois de plus, pour donner l\'exemple, Thomas Sankara a été le premier à passer devant ces tribunaux pour exposer ses biens. Ses biens étaient composés de : un frigo qui n’était même pas fonctionnel, deux téléviseurs avec magnétoscope, l’un d’entre eux étant à son bureau, un salon avec une bibliothèque, trois guitares, une Villa qu\' il n\' avait pas encore fini de payer, une voiture et quatre vélos. Certains des leaders des anciens régimes (Sangoule Lamizana le deuxième Président du pays par exemple) qui ont été accusés d\' exploiter le peuple avaient passé sur cette Cour pour se défendre plutôt que d\' être envoyé à des pays étrangers pour être jugés. C\' était un système de juridiction dans lequel l\' accusé(e) n\' ’avait pas d\' avocats et ce n\' était pas au tribunal qui montrer que vous avez enfreint la loi, mais l\' accusé(e) de montrer son innocence. Tous les procès se passaient en direct à la télévision et tout le monde pouvait les regarder. </string>
    <string name="trois">"La lutte contre la désertification est une lutte contre l'impérialisme. C'est une lutte contre l'impérialisme parce que pour l'impérialiste, l'exploitation de l’Homme et de la nature est quelque chose de normal " Thomas Sankara. Même si dans une partie du Burkina Faso (la partie sud) l\'humidité est suffisante pour avoir une végétation verdoyante, la sécheresse est frappante dans certaines parties du pays. Le bois étant la principale source d’énergie rend les choses encore pires parce que la population est obligée de couper des arbres pour le bois de chauffage. Thomas Sankara était conscient et préoccupé par les dangers engendrer par la désertification dans la vie des citoyens. Il ne pouvait pas, cependant, les empêcher radicalement de couper les arbres parce que c\'était une nécessité. Donc il adopta des mesures pour protéger la nature. C’est ainsi que les trois luttes avaient vu le jour :\n\t La Première lutte :  la lutte contre les feux de brousses :
Les incendies étaient habituellement causés par la chasse artisanale. Certains chasseurs parfois brûlaient des arbres pour obtenir de la viande sauvage. Cependant, ils ne prenaient pas le temps nécessaire pour éteindre très bien le feu après leur chasse, et cela provoquaient quelquefois des feux de brousses. L’autre cause des feux de brousses est liée à l’agriculture. Pendant la saison de pluie les agriculteurs brûlaient des arbres qui étaient sur leurs terrain pour être en mesure de faire les semences. Ces brulures contaminaient occasionnellement des forêts voisines et causaient d\'énormes dommages sur les forêts.   À l\'époque de Thomas Sankara, être à l’origine d’un feu de brousse, c’est commettre un crime, un crime qui devrait être puni. C\'est pourquoi chaque village en général et les Comités de Défense de la Révolution (CDR) de chaque village en particulier étaient charger de protéger leurs forêts contre les feux de brousses. Ils devraient trouver quiconque était à l’origine d’un feu de brousse pour qu’il paie pour leur crime et montrer aux autres que leur action ne devaient pas être suivie. Si un village ne trouvait pas ou par mauvaise solidarité refusait de dénoncer la personne qui était à l\'origine d\'un feu de brousse, c\'était tout le village qui devait payer pour la mauvaise action. \n\tLa seconde lutte : la lutte contre la divagation des animaux : avant que Thomas Sankara n\'arrive au pouvoir, certains éleveurs laissaient leur bétail errer dans la nature et ne s\'inquiétaient pas beaucoup de l\'impact de leur action sur la nature. En errant dans la nature, ces animaux qui étaient censés être gardés par leurs propriétaires, non seulement détruisirent la nature, mais aussi les récoltes des agriculteurs. Cela conduisirent parfois à des conflits entre les agriculteurs et les éleveurs.  Les animaux détruisaient tout ce qui était sur leur passage, y compris les arbustes. Cela a été un facteur facilitant l\'avancement du désert dans le pays. C\'est pourquoi Sankara trouva que pour ralentir le progrès du désert, il était nécessaire que ces animaux cessent d\'errer dans la nature. Il vint avec une solution que certaines personnes jugèrent extrêmes. En effet, il ordonna que tous animaux errants dans la nature sans que leurs propriétaires ne les suivirent pour s\'assurer qu\'ils ne détruisaient pas tout sur leur chemin pouvaient être abattus sans aucune forme de procédure judiciaire. Cela a aidé à ralentir la divagation des animaux dans la nature. Cependant, cela n\'est pas arrivé sans conséquences négatives. En effet, certains agriculteurs ont profité de la situation pour tuer injustement les animaux de certains éleveurs comme une forme de vengeance de la destruction leurs récoltes dans les années antérieure par les bétails de ces derniers. Thomas Sankara lui-même admit plus tard que tuer les animaux n\'était pas la meilleure solution, mais il ne pouvait pas trouver une autre étant confronté à des éleveurs qui appréciaient plus leurs animaux que la nature et qui étaient prêts à détruire la nature pour le bien-être de leurs animaux. \n\tLa troisième lutte : lutte contre la coupe anarchique du bois : l\'objectif de ce règlement était de s\'assurer que les gens coupaient le bois dans des zones très spécifiquement désignées par le gouvernement. Cela aiderait à protéger certaines forêts et de s\'assurer que certaines d\'entre elles ne sont pas complètement détruites. Par ce règlement, le gouvernement veut aussi s\'assurer que les gens coupaient le bois surtout comme par nécessité. Quant à la vente du bois, le gouvernement délivrait des permis aux vendeurs de bois et quiconque souhaitait vendre du bois était supposé en avoir un. Ce permis était une preuve qu\'ils savaient où ils pouvaient couper les arbres et où ils ne pouvaient pas. Cela a permis au gouvernement d\'avoir une approximation sur la destruction de l\'environnement par l\'action humaine. Delà, il pouvait prendre des mesures afin de réparer ces dégâts notamment à travers des mobilisations de reboisement.
</string>
    <string name="reboisement">Des arbres étaient coupés quotidiennement pour satisfaire certains besoins de la population et le désert avançait si vite. Donc des arbres ont dû être replantés pour remplacer les arbres coupés et stopper l’avancée du désert. Thomas Sankara avait lancé des campagnes de reboisement par ce qui était bien connu sous le slogan "un village un bosquet". Il suggéra que chaque village plantait des arbres pour avoir un bosquet, un bosquet que les villageois devaient protéger contre les feux de brousse et les animaux errants et il était illégal de couper des arbres dans ces bosquets. Cela n’était pas quelque chose d\'inhabituel dans les traditions africaines. En effet, avant la colonisation, il était bien connu d\'avoir dans les sociétés africaines des forêts sacrées réservées uniquement aux sacrifices rituels et il était interdit de couper des arbres dans ces forêts ou de laisser vos animaux entrer dans ces forêts. Cela avait permis de conserver quelques forêts pendant des années. Cependant, avec l\'arrivée des religions révélées, ces forêts ont été considérée comme des endroits sataniques et certaines de ces forêts ont été détruites. La différence entre la méthode de protection des forêts dans les traditions et la manière de Sankara est que, pour le cas de Sankara, non seulement ces forêts avaient été plantées artificiellement, mais aussi les personnes qui coupaient des arbres dans ces bosquets n\'avaient pas à souffrir à cause de la colère divine, mais la punition de leurs camarades et voisins. En plus, Sankara avait exigé que chaque personne devait planter au moins un arbre à n\'importe quel moment de joie de leur vie tels que les mariages, les baptêmes et autres cérémonies. Pour les mariages, chaque couple qui se présentait à la mairie était censé aller avec des plantes qu\'il devait planter pendant la cérémonie. Il existait aussi des lieux publics où les gens se rencontraient en masse pour planter des arbres, y compris les membres du gouvernement et certains représentants de différents pays au Burkina Faso. Thomas Sankara avait jugé que plutôt de toujours dire que le désert progressait dans le pays pendant les réunions politiques si chaque personne plantait un arbre cela allait ralentir son élan. Un ambassadeur allemand en mission au Burkina Faso au cours de la révolution témoigna qu\'il avait planté 50 arbres au cours de ses 3 années de service durant la révolution. Avec les différentes politiques établies par Sankara et la participation des burkinabés et des amis d\'autres pays en service ou en visite dans le pays, 10 millions arbres avaient été plantés en 15 mois. Cela a considérablement ralenti la désertification. En plus des arbres plantés, un nouveau foyer avait été mis en place pour réduire la consommation du bois. C\'était le « foyer amélioré » et pouvait réduire la consommation de bois en moitié comparativement à l\'utilisation habituelle. Des milliers d\'entre eux avaient été construits pendant la révolution. Pour réussir ces projets, Sankara et ses camarades ont dû faire face à beaucoup de défis en particulier comment obtenir de l\'eau pour arroser tous ces arbres. Delà vient la campagne de Sankara de construire des barrages à travers le pays.
    </string>
    <string name="barrages">Avoir des barrages autour du pays n\'était pas non seulement nécessaire pour arroser de nouveaux arbres qui étaient plantés mais aussi pour soutenir l\'économie en ayant des centrales électriques et aussi développer l’agriculture puisqu’elle constituait l’épine dorsale de l’économie. Le pays n\'avait pas suffisamment de ressources économiques et matérielles pour construire des barrages à travers le pays. Cependant, la population et les leaders étaient déterminés à développer le pays. Ils ont donc décidé de construire des ponts et des barrages par les travaux manuels de la population. Sankara lui-même reconnut le travail acharné de la population en disant que dans les pays développés, ils avaient assez de machines pour construire des ponts et des barrages pour eux mais nous n\'avons pas cela. Mais nous avons nos vaillant(e)s citoyen(ne)s. Donc, nous devrons utiliser les mains de ces vaillants gens pour bâtir ce dont nous avons besoin. Aux cours des quatre années de la révolution, des barrages ont été construits à travers le pays. Cela a aidé augmenter exponentiellement la quantité d\'eau stockée dans le Pays. En effet, le stockage de l\'eau est passé de 8,7 millions tonnes d\'eau de la période prérévolutionnaire à 302,4 millions tonnes d\'eau. Ces barrages ont été aussi utilisés pour fournir de l\'eau potable à la population et utilisés pour le développement de l\'agriculture. Thomas Sankara est le seul président jusqu’à présent qui a été en mesure d\'amener le pays à s\'auto-suffire en nourriture. Avec ces barrages construits, les paysans avaient pu développer l\'agriculture de contre saison pendant les saisons sèches en utilisant l\'eau des barrages, quelque chose qui ne pouvait pas exister sans les barrages. La construction de ces barrages a également contribué à augmenter le nombre sites antiérosives. Avant la révolution, la superficie des sites antiérosives construite était estimée à 1.338 par an. Cependant, au cours de la révolution, ce nombre a augmenté à 8.363 hectares par an selon le rapport de 1986.</string>
    <string name="monde">Je me trouve comme un cycliste qui grimpe une pente raide qui a à gauche, à droite des précipices Il est obligé de pédaler et à continuer de pédaler sinon il tombe. Je suis parfois mal compris et mal-aimé en Afrique (Thomas Sankara).  En Afrique, Thomas Sankara a eu des relations conflictuelles et amicales avec différents leaders. Il n\'hésita pas à dénoncer les dirigeants qu\'il croyait, exploitaient leur peuple. Il ne s’entendait pas avec la plupart de ses homologue présidents de pays voisins. Par exemple, il ne s\'entendait pas avec le président ivoirien à l’époque Felix Houphouët Boigny parce qu\'il pensait ce dernier était encore trop attaché à la puissance coloniale (France). Boigny est souvent cité comme l\'un des personnages qui a directement ou indirectement participé à son assassinat. Il n\'a pas eu de bonnes relations avec le président togolais Gnassingbé Eyadema non plus. Eyadema l\'accusait d\'accueillir et de former des rebelles qui avaient tenté de renverser son régime.  Avec le pays voisin, le Mali, les tensions entre les deux pays les conduisirent à un second conflit pendant la présidence de Thomas Sankara. Cependant, Sankara eut de bonnes relations avec le Président ghanéen en son temps Jerry John Rawlings qui avait aussi un passé militaire et était aussi un leader charismatique.  Thomas Sankara avait l\'habitude de voyager beaucoup dans les pays africains. Partout où il allait, les opprimés l’accueillirent chaleureusement comme étant un leader exemplaire et prêchait la nécessité des pays africains à s’unir pour lutter contre l\'impérialisme et le néo-colonialisme. Par exemple dans son discours prononcé lors du sommet de l’Organisation de l\'Unité Africaine (OUA aujourd\'hui l\' Union africaine, UA) à Addis-Abeba en 1987, Sankara avait lancé un appel passionné pour un front uni contre la dette, car il affirmait que la dette était gérée par les occidentaux de telle sorte pour reconquérir l\'Afrique. Il a aussi exhorté aux pays africains d\'arrêter la course aux armements les uns contre les autres et plutôt développer des relations fortes pour accroître la capacité de production. Cela conduira à libérer les pays africains économiquement et éventuellement culturellement et politiquement. L’influence des idées de Thomas Sankara allaient au-delà des frontières des pays africains. \n\t
Au niveau mondial, Sankara est considéré comme le Che Guevara africain et la voix des sans voix, la voix des laisser pour compte. Tout comme en Afrique, il voyageait beaucoup au reste du monde encourageant et prêchant les luttes de différentes communautés cherchant à s’autodéterminer. Lors de son discours lors de la session de l\' ONU, il avait dénoncé les Etats-Unis pour avoir soutenu militairement Israël à opprimer les Palestiniens. Quand il est allé en Amérique pour la session de l\' ONU, il avait également visité les communautés noires dans la ville de Harlem ou il avait prononcé un discours mémorable dans lequel il demanda les communautés noires à s\' unir et à visiter l\' Afrique. Il leur a clairement fait comprendre qu\' il devait avoir un certain niveau de vigilance envers les politiciens car certains d\' entre eux ne pensaient qu\' aux noires qu\' à la veille des élections. En dehors de cela, en réponse au silence mondial sur l\' apartheid en Afrique du Sud, en 1984, Thomas Sankara avait décidé que le Burkina Faso ne participerait pas aux Jeux olympiques à Los Angeles comme signe de protestation. Pour lui, il n\' était pas raisonnable de participer à des événements qui promulguent l\' unité entre les Hommes alors qu\' en Afrique du Sud certaines personnes étaient opprimées en raison de la couleur de leur peau et le monde était silencieux à ce sujet. Ses relations avec les dirigeants français laissaient également à désirer. Il a affirmé que la politique France-Afrique était trop française. Pour lui, les questions africaines ne pouvaient pas être discuter en France, un pays qui a opprimé le continent pendant des décennies. Il voulait briser complètement les liens entre la France et ses anciennes colonies, le Burkina Faso étant lun d\' entre eux pour rétablir de nouvelles relations fondées sur des amitiés mutuelles. La France d\' autre part ne pouvait pas accepter les idées qu\' il prêchait. Encourager l\' unité africaine aurait conduit à libérer les pays africains. Cela aurait limité l\' influence de la France dans le continent, une influence que la France n\' était pas prête à abandonner. C\' est pourquoi la France est également pointée de doigt comme l\' un des pays qui avaient directement ou indirectement participé à la mort du leader révolutionnaire.
</string>
    <string name="ack">\t\tGood amount of the information on this app comes from the African archives by Alain Foka and the official website Thomas Sankara.</string>
    <string name="rec">\t\t
Une bonne partie des informations contenues dans cette application vient des archives d’Afrique d’Alain Foka et le site officiel Thomas Sankara.
</string>
    <string name="cuend">\tSample of Faso Dan Fani\t\t\t\t\t\tSankara in Faso Dan Fani\n\n</string>
    <string name="cufin">\t Tissu Faso Dan Fani\t\t\t\t\t\t\t\tSankara en Faso Dan Fani\n\n</string>
</resources>
